27歲男成「人靶」 12.10被瘋警射爆眼

抗爭運動持續逾半年尚未平息，警方使用催淚彈、布袋彈、橡膠子彈等武力更是屢破紀錄。有網民於本月9日再次發起三罷，傍晚時分多區出現警民衝突，防暴警以各種武力驅散人潮。於10日凌晨，瘋警疑在旺角以胡椒球槍等武力驅散人潮，有無辜路過的途人慘成「人靶」，有人被近距離射眼，有人被槍擊後腦勺。其中被射爆眼的A先生由義務救護員急救後，即時送院做手術，惟仍未知視力能否完全復原。

「真係好嬲！點解突然間要射我隻眼？」與朋友外出用膳後欲回家的A先生（27歲）事發時身穿灰色外套，沒有戴口罩或帽子。他於凌晨1時半左右途經旺角朗豪坊外時，遇見6至7名防暴警在驅散人群，「我就諗住返屋企，唔好多事，但突然唔知點解啲防暴會衝咗埋嚟」、「個速龍同我講咗句說話，就射擊，無任何示意，就開槍」。近距離中槍的他指，「去到嗰一剎那，我係好清晰佢係瞄住我隻眼來射，因為我戴眼鏡嘅，眼鏡直情爛咗鏡片」。防暴警開槍後轉身離開，A先生深怕警員再度開槍，即試圖負傷離開，但走幾步後不支倒地。兩名義務急救員聞聲上前查看後，立即為他召救護車。

被胡椒球槍擊後的A先生即時感到「揦同埋灼熱」，「同埋標緊血，我裏面其實好痛，痛到頂唔順」，他先被送到廣華醫院檢查，後因左眼球破裂而須即時轉送明愛醫院做手術。醫生雖指手術成功，傷口復原進度暫時良好，惟未能確定能否百分百痊癒。可怕畫面現仍不時在腦海中浮現，令他猶有餘悸，但他未有向警方正式投訴，「咁耐以來我覺得投訴警察課係冇用嘅，盡快有獨立調查會好啲」。

除了疑被胡椒球彈射爆眼的A先生外，居港20年的南亞裔漢Hashimi亦差點眼中槍。「They hit my eyes, I was lucky, they want to hit my eyes（他們打我的眼，我很幸運，他們本想打我的眼）」額頭腫起的他，以手掩耳離開時，再被彈藥擦傷手背。家住附近的他親眼目睹警方在行人路上挑釁市民，「They want to bully people like, 過嚟呀！過嚟呀！X你！They were using bad words! Probably the people will come to them, and then they can pick them up（他們想欺凌市民！過來呀！過來呀！X你！他們說難聽的話！可能是讓市民前來，再捉他們！）」。無辜受傷的他深感氣憤，遂在現場要求取得開槍警員的編號，卻無理被拒。他質疑刻意隱藏編號的警員做法不合理，「What happen to them? Why don’t they have it anymore? Have you change the law? If yes, show us. （他們怎麼了？為甚麼不再有號碼？你們擅改法例了嗎？如是，請公開）」為取回公道，他欲聯同其他受害者，包括左眼受傷的A先生，一同以集體控訴追究警方濫用武力，「I see the police breaking the law more than the people（我覺得警員犯法多於市民犯法）」。

半年的抗爭運動期間，警方已非首次被質疑刻意向市民「瞄頭射」。早於8月11日，一名少女在尖沙嘴疑被警方發射的布袋彈射傷右眼，眼眶骨及鼻骨也爆裂，《紐約時報》後來於頭版刊出「爆眼少女」人像照紀錄事件。另外，於9月29日採訪「全球反極權大遊行」的印尼女記者Veby Indah右眼懷疑中橡膠彈倒地，終致失明。她循法律途徑要求警方披露涉事警員身份，以向對方作民事起訴。要討回公道的「射爆眼」事件，還有6月12日拔萃女書院男教師疑被橡膠彈擊中右眼、8月24日觀塘示威者左眼疑被橡膠子彈擊中、10月1日黃大仙少年左眼疑中彈、11月11日上水青年右眼疑被布袋彈擊中、11月12日「暴大之戰」中浸大編委鄧澤旻疑眼部中彈、11月30日「8.31事件」3個月紀念時女子左眼疑被胡椒球彈打中，一次又一次的警暴引起全城譁然，但涉事警員至今仍如常執勤。

A先生的左眼球破裂需做手術，醫生指傷口復原進度暫時良好，惟未能確定能否百分百痊癒。

南亞裔漢Hashimi額頭中彈後腫起。

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

唔可以慣！
但可以點幫到？

［接龍］一人一行動po活動！

死黑警

推

傷者唔該你一定要告上庭
錢大家一定會幫手眾籌

雖然到時賠錢啲錢都係市民既稅
但點都告左先

要追討，行街都有罪？
私下先判？

push

冇錯，至少開創左個案例先

要個黑警破產先有用。。。。
如果唔係同厄ot咪一樣

Push

之前有立法議員話
集齊案件 (被無黑警故襲擊)
告警務署署長
但醒唔起係邊個議員

HKRP (RIOT)

好似區諾軒

繼續整核彈，同埋成立獨立調查委員會！

z

s

Tui
屌你全家死黑警

仆街黑警

公民黨呢屌

支持，錢唔係問題

Fuck the police cockroach

我免費幫受影響人士換鏡 我話既

推
推
推

屌你老母

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰線 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

【仲有冇火？？】1231築人鏈 1月1日街上見！！！！

但他未有向警方正式投訴，「咁耐以來我覺得投訴警察課係冇用嘅，盡快有獨立調查會好啲」。

食完飯路過警犬冇得亂入你罪就唔該去投訴加告啦
冇錢上網實有人籌俾你
個個都唔投訴唔告係唔會制止到班狗

Push, 必須要黑警還。

推文

屌

告佢媽媽

話時話冇no仲未有人申請司法覆核（雖然都知咩結果

あ

Pish

好慘

唔可以就咁就算

推啊屌

各大旺區開始有畜牲巡邏
5隻為一隊 對象為青年/黑衣/口罩

pish

仆街

黑警還眼

告鳩班狗

push,黑警還眼

Cls

pish...

示威者我都當同你有過節，但路過啲普通人都射盲人，根本係無差別攻擊人發洩自己啲暴力狂，癲狗即係癲狗

痴線。。行過無啦啦爆眼

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

支持南亞
一齊去幫襯重慶舖頭

1215 和你shop
1215 梁烈士
1215 社福罷工造勢大會 愛丁堡
1231 和你拖
2020 1月1 民陣遊行